% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-tridentinum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-pt21_psalterium_hebdomada}}
\fi

\begin{document}

\feast{PSAL}{Psalterium}{Psalterium}{Psalterium}{1}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Psalterium}

\feast{F1}{Dominica}{Psalterium}{Dominica}{2}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{section}{Dominica}

\rubric{In Dominicis per Annum:}
\gscore{EXF1I}{I}{}{Adoremus Dominum qui}

\rubric{In Dominicis Septuagesimæ, Sexagesimæ et Quinquagesimæ:}
\gscore{7GF1I}{I}{}{Praeoccupemus faciem}
\rubric{In Psalmo omittitur 
	\normaltext{præoccupémus} usque ad \normaltext{jubilémus ei}, 
	et repetitur a Choro Invitatorium.}

\rubric{In Dominicis post Epiphaniam et mensium Octobris et Novembris:}
\gscore{F1Hw}{H}{}{Primo die quo Trinitas}

\rubric{In Dominicis post Pentecosten usque ad Dominicis Septembris inclusive:}
\gscore{F1Hs}{H}{}{Nocte surgentes}

\nocturn{1}

\adventrubric
\scoreincipit{A1F1N1A1}{A}{1}
\perannumrubric
\scoreincipit{F1N1A2}{A}{1}
\tprubric
\scoreincipit{P1F1N1A}{A}{1}
\unpointedpsalm{1}
\unpointedpsalm{2}
\unpointedpsalm{3}
\unpointedpsalm{6}
\adventrubric
\postpsalmantiphon{A1F1N1A1}{A}{1}{Veniet ecce}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{F1N1A2}{A}{1}{Servite Domino}

\adventrubric
\scoreincipit{A1F1N1A2}{A}{2}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF1N1A2}{A}{2}
\unpointedpsalm{7}
\unpointedpsalm{8}
\unpointedpsalm{9}
\unpointedpsalm{10}
\adventrubric
\postpsalmantiphon{A1F1N1A2}{A}{2}{Confortate manus}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{EXF1N1A2}{A}{2}{Deus judex justus}

\adventrubric
\scoreincipit{A1F1N1A3}{A}{3}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF1N1A3}{A}{3}
\unpointedpsalm{11}
\unpointedpsalm{12}
\unpointedpsalm{13}
\unpointedpsalm{14}
\adventrubric
\postpsalmantiphon{A1F1N1A3}{A}{3}{Gaudete omnes}
\versiculus{Ex Sion spécies decóris ejus.}{Deus noster maniféste véniet.}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{EXF1N1A3}{A}{3}{Tu Domine servabis}
\versiculus{Memor fui nocte nóminis tui, Dómine.}{Et custodívi legem tuam.}
\quadrubric
\versiculus{Ipse liberávit me de láqueo venántium.}{Et a verbo áspero.}
\passrubric
\versiculus{Erue a frámea, Deus, ánimam meam.}{Et de manu canis únicam meam.}
\tprubric
\postpsalmantiphon{P1F1N1A}{A}{1}{Alleluia lapis revolutus est}
\versiculus{Surréxit Dóminus de sepúlcro, allelúia.}{Qui pro nobis pepéndit in ligno, allelúia.}

\nocturn{2}

\adventrubric
\scoreincipit{A1F1N2A1}{A}{4}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF1N2A1}{A}{4}
\tprubric
\scoreincipit{P1F1N2A}{A}{2}
\unpointedpsalm{15}
\adventrubric
\postpsalmantiphon{A1F1N2A1}{A}{4}{Gaude et laetare}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{EXF1N2A1}{A}{4}{Bonorum meorum}

\adventrubric
\scoreincipit{A1F1N2A2}{A}{5}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF1N2A2}{A}{5}
\unpointedpsalm{16}
\adventrubric
\postpsalmantiphon{A1F1N2A2}{A}{5}{Rex noster adveniet}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{EXF1N2A2}{A}{5}{Propter verba labiorum}

\adventrubric
\scoreincipit{A1F1N2A3}{A}{6}
\perannumrubric
\scoreincipit{F2N2A1}{A}{6}
\nonrepetiturrubric
\unpointedpsalm{17}
\adventrubric
\postpsalmantiphon{A1F1N2A3}{A}{6}{Ecce venio cito}
\versiculus{Emítte Agnum, Dómine, Dominatórem terræ.}{De petra desérti ad montem fíliæ Sion.}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{F2N2A1}{A}{6}{Diligam te}
\versiculus{Quóniam tu illúminas lucérnam meam, Dómine.}{Deus meus, illúmina ténebras meas.}
\quadrubric
\versiculus{Scápulis suis obumbrábit tibi.}{Et sub pennis ejus sperábis.}
\passrubric
\versiculus{De ore leónis líbera me, Dómine.}{Et a cónibus unicónium humilitátem meam.}
\tprubric
\postpsalmantiphon{P1F1N2A}{A}{2}{Alleluia quem quaeris}
\versiculus{Surréxit Dóminus vere, allelúia.}{Et appáruit Simóni, allelúia.}

\nocturn{3}

\adventrubric
\scoreincipit{A1F1N3A1}{A}{7}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF1N3A1}{A}{7}
\tprubric
\scoreincipit{P1F1N3A}{A}{3}
\unpointedpsalm{18}
\adventrubric
\postpsalmantiphon{A1F1N3A1}{A}{7}{Gabriel Angelus locutus est}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{EXF1N3A1}{A}{7}{Non sunt loquelae}

\adventrubric
\scoreincipit{A1F1N3A2}{A}{8}
\perannumrubric
\scoreincipit{F2N3A1}{A}{8}
\unpointedpsalm{19}
\adventrubric
\postpsalmantiphon{A1F1N3A2}{A}{8}{Maria dixit}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{F2N3A1}{A}{8}{Exaudiat te Dominus}

\adventrubric
\scoreincipit{A1F1N3A3}{A}{9}
\perannumrubric
\scoreincipit{F2N3A2}{A}{9}
\unpointedpsalm{20}
\adventrubric
\postpsalmantiphon{A1F1N3A3}{A}{9}{In adventu summi Regis}
\versiculus{Egrediétur Dóminus de loco sancto suo.}{Véniet ut salvet pópulum suum.}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{F2N3A2}{A}{9}{Domine in virtute}
\versiculus{Exaltáre, Dómine, in virtúte tua.}{Cantábimus et psallémus virtútes tuas.}
\quadrubric
\versiculus{Scuto circúmdabit te véritas ejus.}{Non timébis a timóre noctúrno.}
\passrubric
\versiculus{Ne perdas cum impiis, Deus, ánimam meam.}{Et cum viris sánguinum vitam meam.}
\tprubric
\postpsalmantiphon{P1F1N3A}{A}{3}{Alleluia noli flere Maria}
\versiculus{Gavísi sunt discípuli, allelúia.}{Viso Dómino, allelúia.}


\feast{F2}{Feria II}{Psalterium}{Feria II}{2}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{section}{Feria II}

\gscore{F2I}{I}{}{Venite exsultemus}
\gscore{F2H}{H}{}{Somno refectis artubus}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF2A1}{A}{1}
\tprubric
\scoreincipit{EXP1F2A}{A}{}
\unpointedpsalm{26}
\unpointedpsalm{27}
\postpsalmantiphon{EXF2A1}{A}{1}{Dominus defensor}
\scoreincipit{EXF2A2}{A}{2}
\unpointedpsalm{28}
\unpointedpsalm{29}
\postpsalmantiphon{EXF2A2}{A}{2}{Adorate Dominum in aula}
\scoreincipit{EXF2A3}{A}{3}
\unpointedpsalm{30}
\unpointedpsalm{31}
\postpsalmantiphon{EXF2A3}{A}{3}{In tua justitia}
\scoreincipit{EXF2A4}{A}{4}
\unpointedpsalm{32}
\unpointedpsalm{33}
\postpsalmantiphon{EXF2A4}{A}{4}{Rectos decet}
\scoreincipit{EXF2A5}{A}{5}
\unpointedpsalm{34}
\unpointedpsalm{35}
\postpsalmantiphon{EXF2A5}{A}{5}{Expugna impugnantes}
\scoreincipit{EXF2A6}{A}{6}
\unpointedpsalm{36}
\unpointedpsalm{37}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{EXF2A6}{A}{6}{Revela Domino}
\versiculus{Dómine, in cælo misericórdia tua.}{Et véritas tua usque ad nubes.}
\adventrubric
\versiculus{Ex Sion spécies decóris ejus.}{Deus noster maniféste véniet.}
\quadrubric
\versiculus{Ipse liberávit me de láqueo venántium.}{Et a verbo áspero.}
\passrubric
\versiculus{Erue a frámea, Deus, ánimam meam.}{Et de manu canis únicam meam.}
\tprubric
\postpsalmantiphon{EXP1F2A}{A}{}{Alleluia (Feria II)}
\versiculus{Surrexit Dominus de sepúlcro, allelúia.}{Qui pro nobis pepéndit in ligno, allelúia.}


\feast{F3}{Feria III}{Psalterium}{Feria III}{2}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{section}{Feria III}

\gscore{F3I}{I}{}{Jubilemus Deo}
\gscore{F3H}{H}{}{Consors paterni luminis}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF3A1}{A}{1}
\tprubric
\scoreincipit{EXP1F3A}{A}{}
\unpointedpsalm{38}
\unpointedpsalm{39}
\postpsalmantiphon{EXF3A1}{A}{1}{Ut non delinquam}
\scoreincipit{EXF3A2}{A}{2}
\unpointedpsalm{40}
\unpointedpsalm{41}
\postpsalmantiphon{EXF3A2}{A}{2}{Sana Domine}
\scoreincipit{EXF3A3}{A}{3}
\unpointedpsalm{43}
\unpointedpsalm{44}
\postpsalmantiphon{EXF3A3}{A}{3}{Eructavit cor meum}
\scoreincipit{EXF3A4}{A}{4}
\unpointedpsalm{45}
\unpointedpsalm{46}
\postpsalmantiphon{EXF3A4}{A}{4}{Adjutor in tribulationibus}
\scoreincipit{EXF3A5}{A}{5}
\unpointedpsalm{47}
\unpointedpsalm{48}
\postpsalmantiphon{EXF3A5}{A}{5}{Magnus dominus}
\scoreincipit{F4N3A1}{A}{6}
\unpointedpsalm{49}
\unpointedpsalm{51}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{F4N3A1}{A}{6}{Deus deorum}
\versiculus{Immola Deo sacrifícium laudis.}{Et redde Altíssimo vota tua.}
\adventrubric
\versiculus{Emítte Agnum, Dómine, Dominatórem terræ.}{De petra desérti ad montem fíliæ Sion.}
\quadrubric
\versiculus{Scápulis suis obumbrábit tibi.}{Et sub pennis ejus sperábis.}
\passrubric
\versiculus{De ore leónis líbera me, Dómine.}{Et a cónibus unicónium humilitátem meam.}
\tprubric
\postpsalmantiphon{EXP1F3A}{A}{}{Alleluia (Feria III)}
\versiculus{Surréxit Dóminus vere, allelúia.}{Et appáruit Simóni, allelúia.}


\feast{F4}{Feria IV}{Psalterium}{Feria IV}{2}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{section}{Feria IV}

\gscore{EXF4I}{I}{}{In manu tua}
\gscore{F4H}{H}{}{Rerum Creator optime}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF4A1}{A}{1}
\tprubric
\scoreincipit{EXP1F4A}{A}{}
\unpointedpsalm{52}
\unpointedpsalm{54}
\postpsalmantiphon{EXF4A1}{A}{1}{Avertit Dominus}
\scoreincipit{EXF4A2}{A}{2}
\unpointedpsalm{55}
\unpointedpsalm{56}
\postpsalmantiphon{EXF4A2}{A}{2}{Quoniam in te}
\scoreincipit{EXF4A3}{A}{3}
\unpointedpsalm{57}
\unpointedpsalm{58}
\postpsalmantiphon{EXF4A3}{A}{3}{Justa judicate}
\scoreincipit{EXF4A4}{A}{4}
\unpointedpsalm{59}
\unpointedpsalm{60}
\postpsalmantiphon{EXF4A4}{A}{4}{Da nobis Domine}
\scoreincipit{EXF4A5}{A}{5}
\unpointedpsalm{61}
\unpointedpsalm{63}
\postpsalmantiphon{EXF4A5}{A}{5}{Nonne Deo}
\scoreincipit{EXF4A6}{A}{6}
\unpointedpsalm{65}
\unpointedpsalm{67}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{EXF4A6}{A}{6}{Benedicite gentes\idxnewline{}Deum nostrum}
\versiculus{Deus, vitam meam annuntiávi tibi.}{Posuísti lácrimas meas in conspéctu tuo.}
\adventrubric
\versiculus{Egrediétur Dóminus de loco sancto suo.}{Véniet ut salvet pópulum suum.}
\quadrubric
\versiculus{Scuto circúmdabit te véritas ejus.}{Non timébis a timóre noctúrno.}
\passrubric
\versiculus{Ne perdas cum impiis, Deus, ánimam meam.}{Et cum viris sánguinum vitam meam.}
\tprubric
\postpsalmantiphon{EXP1F3A}{A}{}{Alleluia (Feria IV)}
\versiculus{Gavísi sunt discípuli, allelúia.}{Viso Dómino, allelúia.}


\feast{F5}{Feria V}{Psalterium}{Feria V}{2}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{section}{Feria V}

\gscore{EXF5I}{I}{}{Dominum qui fecit}
\gscore{F5H}{H}{}{Nox atra rerum contegit}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF5A1}{A}{1}
\tprubric
\scoreincipit{EXP1F5A}{A}{}
\unpointedpsalm{68}
\unpointedpsalm{69}
\postpsalmantiphon{EXF5A1}{A}{1}{Domine Deus}
\scoreincipit{EXF5A2}{A}{2}
\unpointedpsalm{70}
\unpointedpsalm{71}
\postpsalmantiphon{EXF5A2}{A}{2}{Esto mihi}
\scoreincipit{EXF5A3}{A}{3}
\unpointedpsalm{72}
\unpointedpsalm{73}
\postpsalmantiphon{EXF5A3}{A}{3}{Liberasti virgam}
\scoreincipit{EXF5A4}{A}{4}
\unpointedpsalm{74}
\unpointedpsalm{75}
\postpsalmantiphon{EXF5A4}{A}{4}{Et invocabimus}
\scoreincipit{EXF5A5}{A}{5}
\unpointedpsalm{76}
\unpointedpsalm{77}
\postpsalmantiphon{EXF5A5}{A}{5}{Tu es Deus}
\scoreincipit{EXF5A6}{A}{6}
\unpointedpsalm{78}
\unpointedpsalm{79}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{EXF5A6}{A}{6}{Propitius esto}
\versiculus{Gaudébunt lábia mea, cum cantávero tibi.}{Et ánima mea, quam redemísti.}
\adventrubric
\versiculus{Ex Sion spécies decóris ejus.}{Deus noster maniféste véniet.}
\quadrubric
\versiculus{Ipse liberávit me de láqueo venántium.}{Et a verbo áspero.}
\passrubric
\versiculus{Erue a frámea, Deus, ánimam meam.}{Et de manu canis únicam meam.}
\tprubric
\postpsalmantiphon{EXP1F5A}{A}{}{Alleluia (Feria V)}
\versiculus{Surrexit Dominus de sepúlcro, allelúia.}{Qui pro nobis pepéndit in ligno, allelúia.}


\feast{F6}{Feria VI}{Psalterium}{Feria VI}{2}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{section}{Feria VI}

\gscore{EXF6I}{I}{}{Adoremus Dominum\idxnewline{}quoniam}
\gscore{F6H}{H}{}{Tu Trinitatis unitas}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF6A1}{A}{1}
\tprubric
\scoreincipit{EXP1F6A}{A}{}
\unpointedpsalm{80}
\unpointedpsalm{81}
\postpsalmantiphon{EXF6A1}{A}{1}{Exsultate Deo}
\scoreincipit{EXF6A2}{A}{2}
\unpointedpsalm{82}
\unpointedpsalm{83}
\postpsalmantiphon{EXF6A2}{A}{2}{Tu solus}
\scoreincipit{EXF6A3}{A}{3}
\unpointedpsalm{84}
\unpointedpsalm{85}
\postpsalmantiphon{EXF6A3}{A}{3}{Benedixisti Domine}
\scoreincipit{EXF6A4}{A}{4}
\unpointedpsalm{86}
\unpointedpsalm{87}
\postpsalmantiphon{EXF6A4}{A}{4}{Fundamenta ejus}
\scoreincipit{EXF6A5}{A}{5}
\unpointedpsalm{88}
\unpointedpsalm{93}
\postpsalmantiphon{EXF6A5}{A}{5}{Benedictus Dominus}
\scoreincipit{EXF6A6}{A}{6}
\unpointedpsalm{95}
\unpointedpsalm{96}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{EXF6A6}{A}{6}{Cantate Domino\idxnewline{}et benedicite}
\versiculus{Intret orátio mea in conspéctu tuo,Dómine.}{Inclína aurem tuam ad precem meam.}
\adventrubric
\versiculus{Emítte Agnum, Dómine, Dominatórem terræ.}{De petra desérti ad montem fíliæ Sion.}
\quadrubric
\versiculus{Scápulis suis obumbrábit tibi.}{Et sub pennis ejus sperábis.}
\passrubric
\versiculus{De ore leónis líbera me, Dómine.}{Et a cónibus unicónium humilitátem meam.}
\tprubric
\postpsalmantiphon{EXP1F6A}{A}{}{Alleluia (Feria VI)}
\versiculus{Surréxit Dóminus vere, allelúia.}{Et appáruit Simóni, allelúia.}


\feast{F7}{Sabbato}{Psalterium}{Sabbato}{2}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{section}{Sabbato}

\gscore{F6I}{I}{}{Dominum Deum nostrum}
\gscore{F7H}{H}{}{Summae Parens clementiae}
\perannumrubric
\scoreincipit{EXF7A1}{A}{1}
\tprubric
\scoreincipit{EXP1F7A}{A}{}
\unpointedpsalm{97}
\unpointedpsalm{98}
\postpsalmantiphon{EXF7A1}{A}{1}{Quia mirabilia}
\rubric{Si in Laudibus unpointedpsalm 99 non dicitur:}
\scoreincipit{EXF7A2a}{A}{2}
\unpointedpsalm{99}
\rubric{Psalmus 100 ut infra.}
\rubric{Si in Laudibus Psalmus 99 dicitur:}
\scoreincipit{EXF7A2b}{A}{2}
\unpointedpsalm{91}
\unpointedpsalm{100}
\rubric{Si in Laudibus Psalmus 99 non dicitur:}
\postpsalmantiphon{EXF7A2a}{A}{2}{Jubilate Deo omnis}
\rubric{Si in Laudibus Psalmus 99 dicitur:}
\postpsalmantiphon{EXF7A2b}{A}{2}{Bonum est}
\scoreincipit{EXF7A3}{A}{3}
\unpointedpsalm{101}
\unpointedpsalm{102}
\postpsalmantiphon{EXF7A3}{A}{3}{Clamor meus}
\scoreincipit{EXF7A4}{A}{4}
\unpointedpsalm{103}
\unpointedpsalm{104}
\postpsalmantiphon{EXF7A4}{A}{4}{Benedic anima mea}
\scoreincipit{EXF7A5}{A}{5}
\unpointedpsalm{105}
\unpointedpsalm{106}
\postpsalmantiphon{EXF7A5}{A}{5}{Visita nos}
\scoreincipit{EXF7A6}{A}{6}
\unpointedpsalm{107}
\unpointedpsalm{108}
\perannumrubric
\postpsalmantiphon{EXF7A6}{A}{6}{Confitebor Domino}
\versiculus{Dómine, exáudi oratiónem meam.}{Et clamor meus ad te véniat.}
\adventrubric
\versiculus{Egrediétur Dóminus de loco sancto suo.}{Véniet ut salvet pópulum suum.}
\quadrubric
\versiculus{Scuto circúmdabit te véritas ejus.}{Non timébis a timóre noctúrno.}
\passrubric
\versiculus{Ne perdas cum impiis, Deus, ánimam meam.}{Et cum viris sánguinum vitam meam.}
\tprubric
\postpsalmantiphon{EXP1F7A}{A}{}{Alleluia (Sabbato)}
\versiculus{Gavísi sunt discípuli, allelúia.}{Viso Dómino, allelúia.}
\rubric{Si fit Officium de S. Maria in Sabbato:}
\versiculustpall{Diffúsa est grátia in lábiis tuis.}{Proptérea benedíxit te Deus in ætérnum.}

\end{document}