% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-tridentinum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-pt40_sanctorale}}
\fi

\begin{document}

\feast{PS}{Proprium Sanctorum}
	{Proprium Sanctorum}{Proprium Sanctorum}{1}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Proprium Sanctorum}


Si de Octavis S. Stephani, S. Joannis et SS. Innocentium fit Officium sub rito simplici, % hymne propre pour les SS. Innocents, reste du psautier et du commun


\feast{0130}{S. Martinæ Virginis et Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Januarii}{2}{30 Januarii}
	{}{}{Martinæ}
	{Commune Virginum, \pageref{M-MU}, præter Hymnus.}
	{}
\gscore{0130H}{H}{}{Martinae celebri}

\feast{0212}{Ss. Septem Fundatorum\\Ordinis Servorum B. M. V. Confessorum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Februarii}{2}{12 Februarii}
	{}{}{Septem Fundatorum Ordinis Servorum B. M. V.}
	{Commune Confessoris non Pontificis, \pageref{M-CONP}, præter Hymnus.}
	{}
\gscore{0212H}{H}{}{Bella dum late furerent}

\feast{0413}{S. Hermenegildi Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Aprilis}{2}{13 Aprilis}
	{}{}{Hermenegildi}
	{Commune unius Martyris, \pageref{M-UMEX}, præter Hymnus.}
	{}
\gscore{0413H}{H}{}{Regali solio fortis Iberiae}

\feast{0518}{S. Venantii Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Maii}{2}{18 Maii}
	{}{}{Venantii}
	{Commune Martyrum tempore paschali, \pageref{M-MRTP}, præter Hymnus.}
	{}
\gscore{0518H}{H}{}{Athleta Christi nobilis}

\feast{0619}{S. Julianæ de Falconeriis Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Junii}{2}{19 Junii}
	{}{}{Julianæ de Falconeriis}
	{Commune Virginum, pag.\ \pageref{M-MU}, præter Hymnus.}
	{}
\gscore{0619H}{H}{}{Caelestis Agni nuptias}

\feast{0707}{Ss. Cyrilli et Methodii Pont. et Conf.}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{7 Julii}
	{}{}{Cyrilli et Methodii}
	{Commune Confessoris Pontificis, \pageref{M-COPO}, præter Hymnus.}
	{}
\gscore{0707H}{H}{}{Sedibus coeli nitidis}

\feast{0708}{S. Elisabeth Lusitaniæ Reginæ Viduæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{8 Julii}
	{}{}{Elisabeth Lusitaniæ}
	{TODO: check verse}
	{}
\gscore{0708I}{I}{}{Laudemus... Elisabeth}
\gscore{0708H}{H}{}{Domare cordis impetus}

\feast{0722}{S. Mariæ Magdalenæ Pœnitentis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Julii}{2}{22 Julii}
	{}{}{Mariæ Magdalenæ}
	{TODO versus?}
	{}
\gscore{0722I}{I}{}{Laudemus (in Conversione Mariae Magdalenae)}
\gscore{0722H}{H}{}{Maria castis osculis Lambit}

\feast{0917}{In Impressione Ss. Stigmatum\\S. Francisci Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{17 Septembris}
	{}{}{Francisci!Stigmata}
	{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}, præter Hymnus.}
	{}
\gscore{0917H}{H}{}{Iste Confessor... vulnera}

\feast{1015}{S. Teresiæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{15 Octobris}
	{}{}{Teresiæ}
	{Commune aut Virginum aut non Virginum, pag.\ \pageref{M-MU}, præter Hymnus.}
	{}
\gscore{1015H}{H}{}{Regis superni nuntia}

\feast{1020}{S. Joannis Cantii Confessoris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{20 Octobris}
	{}{}{Joannis Cantii}
	{Commune Confessoris non Pont., pag.\ \pageref{M-CONP}, præter Hymnus.}
	{}
\gscore{1020H}{H}{}{Corpus domas jejuniis}


\end{document}
